2006-11-26 20:52:51 - Censure sur Futura-science

Aujourd'hui leweb2zero a diffusé la bande annonce du film HIV = AIDS, Fact or fraud ? ed2k://|file|HIV_AIDS_Fact_Or_Fraud.avi|498188852|D27083732E714B6DE4878582B46728E4|/ . Karl Zéro a pour politique de faire confiance au discernement des spectateurs, donc il y a à boire et à manger. Comme dit Michael Moore "je ne crois pas aux théories conspirationnistes, sauf quand elles sont vraies" ; là j'ai été voir. Ce documentaire de 1996 m'a plutôt convaincu, mais là n'est pas la question. Je me suis souvenu avoir lu quelques jours auparavant cet article http://www.futura-sciences.com/news-gorilles-sauvages-porteurs-un-virus-siv-proche-sida_9937.php de futura-sciences. Dans une intention de recoupement net-journalistique-en-herbe, j'ai posté le commentaire suivant à cet article : "Une question qui me vient suite au visionnage du document ci-joint : le VIS est-il responsable d'un analogue simien du SIDA ?" et j'ai joint les adresses vidéo. Je me préparais tranquillement à aller lire un peu plus tard les éventelles réponses à cette question pour le moins cruciale. Et ne voilà-t-il pas que je reçois un avis de suppression de mon message de la part du modérateur. Celui-ci ("JPL") m'écrit : "Bonjour Ton message se faisant l'écho (que tu y croies ou non) à la "théorie" selon laquelle le HIV ne serait pas à l'origine du SIDA a été supprimé. En effet, même si on souhaite garder les discussions les plus ouvertes possibles, Futura-Sciences ne peut pas prendre la responsabilité de servir de support à une théorie mensongère qui peut gravement perturber les personnes atteintes et inciter certains d'entre eux à abandonner leur traitement. La démonstration du rôle du HIV comme cause du SIDA ne souffre aucune contestation. Désolé." Ce n'est pas le fait de me faire censurer pour une raison aussi peu étayée qui m'énerve le plus, mais le fait que du coup je n'aurai pas la réponse à ma question (cruciale).

Le présent billet est donc une déclaration de guerre par blog interposé au sieur JPL et au site qu'il défend, et à tous ceux qui croient que c'est en occultant l'information (de toute nature) qu'on fait avancer la condition humaine.

censure_sur_futura_science - reflexion - index

Comments

2006-12-20 12:47:49 - biologiste

La réponse à cette question est non, les singes se défendent bien mieux que les hommes contre le sida.

Ce type de cas est très courant dans les maladies similaires chez des espèces différentes. La rage ne provoque pas les mêmes symptômes sur toutes les espèces touchées, les puces du rat nous filent la peste sans en souffrir le moins du monde, les anophèles ne souffrent pas du paludisme qu'ils transportent.

Et là, en plus d'espèces différentes, nous parlons de virus différents. la grippe ne tue que les personnes faibles, mais une mutation de rien du tout pourrait le transformer en virus mortel pour l'humanité.

Il n'y a donc rien de surprenant à voir une telle différence, et seul un ignare en sciences peut penser que cela induit que le VIH devrait avoir sur l'homme strictement les mêmes effets que le VIS sur les singes.

La censure de futura-sciences est donc carrément surprenante. Offrir une réponse argumentée comme celle que je viens de faire est à la portée de n'importe qui ayant un minimum de culture scientifique. Est-ce qu'ils sont si nuls que ça sur le sujet qu'ils sont incapables d'expliquer pourquoi le SIV ne provoque pas sur le singe les mêmes réactions que le HIV sur l'homme ?

A quoi sert un forum si seules sont autorisées les questions dont la réponse est déjà sur le site ? Essaie plutôt un vrai forum scientifique.

Par exemple http://forsv.frbb.net/

2006-12-21 18:31:43

Merci pour cette suggestion et pour tes explications. Il y a des études qui présentent une mortalité des singes à qui on a inocculé des virus modifiés (SIV d'une autre espèce de singe ou hybride HIV-SIV) mais je comprends bien qu'il est possible que tous les virus ne soient pas mortels pour une espèce donnée. Mais Peter Duesberg fait remarquer qu'une infection par virus, si elle rend malade et tue éventuellement, c'est universellement dans le temps caractéristique d'une réponse immunitaire (réussie ou échouée) c'est-à-dire deux ou trois semaine. Le VIH est le seul qui met 10 ans à faire effet, et encore uniquement chez l'homme (pas de modèle animal). Je ne suis pas biologiste mais je suis scientifique, et je trouve ça curieux, quand même.

2007-11-01 14:03:06 - Alain1

Effectivement, le SIV ne cause absolument pas le SIDA chez les singes. Et la question importante n'est pas que l'effet soit différent, ce qui peut se concevoir effectivement. La question, c'est que du coup, le troisième postulat de Koch n'est pas respecté le moins du monde pour le SIDA.

Le troisième postulat de Koch, c'est que pour dire qu'un virus cause telle maladie chez l'homme, il faut réussir à faire apparaitre la maladie chez l'homme en lui innoculant un virus qu'on a réussit à identifier en tant que virus (réussit à le caractériser et à le faire se reproduire). Et à défaut d'être-humain, puisque, étiquement, ça la foutrait mal, il faut trouver un modèle animal. Seulement, il n'y a même pas de modèle animal puisqu'on n'a pas réussi à faire développer le SIDA aux singes innoculés. Donc, on n'a aucune preuve qu'on peut causer le SIDA avec un virus, qu'il soit simien ou humain.

Bon, de toute façon, le virus simien ne prouverait rien. Il n'y a que le virus humain innoculé à des humains qui pourrait prouver quelque chose. Mais bon, là, il n'y a même pas de modèle animal.

Sinon, pour Futura sciences, c'est normal que tu ais été censuré. Le pouvoir a mis en place un certain nombre de sites qui servent à défendre les théories officielles sur différents sujets. Ce sont des site bien faits, avec beaucoup de news, pour attirer un maximum de gens, et faire en sorte que ceux-ci n'aillent pas sur des sites, disons... moins recommandables. Donc, ces sites pratiquent tous la censure des différentes informations dissidentes. Soit par l'interdiction pure et simple d'en parler, soit avec une censure par flood. C'est à dire qu'il va y avoir 3 ou 4 gars qui vont être dépêchés pour remplir le sujet de messages sans aucun intérêt ; tout en insultant copieusement le dissident en question bien sur, et donc, en installant un esprit détestable sur le topic, histoire de faire fuir les gens.

2007-11-02 14:57:20 - David Krauss

En ce qui me concerne et comme le montre la discussion animée du 31 octobre sur Agoravox j'ai de plus en plus le sentiment qu'il y a vraiment quelques choses qui ne vas pas avec la recherche sur le virus du SIDA...

Rien que le fait qu'un traitement hautement toxique aient été donné dans les années 80... m'interpelle et surtout que cela n'aboutissent à aucun scandale équivalent à celui de l'amiante...

Les doses prescrites de l'AZT pour les 1e malades c'était l'équivalent des saignées... apparemment :

L'AZT fut inventée a une époque où l'on croyait que le cancer était provoqué par un rétrovirus dans les années 60, considéré à l'époque comme un poison inadapté aux soins des humains, l'AZT fut jeté aux oubliettes. Le SIDA fut l'occasion de ressortir la molécule.

L'AZT fait partie de la classe des analogues de nucléosides, molécules qui perturbent la constitution des brins d'ADN en cours de synthèse. Cette substance cytostatique empêche le processus de copie de l'ADN et bloque par conséquent la reproduction de toutes les cellules y compris celles du sytème immunitaire. Ce phénomène explique comment l'AZT, commes d'autres molécules du même acabit, aggrave l'immunodéficience au lieu de l'améliorer.

Malgré les résultats de nombreuses études, dont celles appelée "concorde", démontrant l'inefficacité de l'AZT, l'AMM (autorisation de mise sur le marché) ne fut pas retirée.

Les effets secondaires, mesurées au fil du temps, auraient dû conduire logiquement à un arrêt des prescriptions. Par exemple, l'affaiblissement des muscles du squelette qu'on attribuait jusqu'en 1990 au virus est le résultat de l'action de l'AZT sur les mitoncondries des cellules musculaires.

Les drogues qui succédèrent à l'AZT provoquent les mêmes altérations mitochondriales.

Extrait raccourci issu du livre "Supercherie scientifique et arnaque humanitaire" de Jean-Claude Roussez.

2007-11-02 16:39:19

Je suis à la recherche d'un documentaire qui est probablement passé sur Arte il y a 5 ou 10 ans, qui raconte la lutte des homosexuels pour avoir droit à des traitements. Dans ce documentaire est évoquée l'origine de l'AZT. Il se termine par un discours du président d'ACT-UP devant un important auditoire, après les épisodes éprouvants de la mort de ses compagnons de lutte. Je crois aussi qu'on y voit des homos envoyer les cendres de leurs disparus outre le mur de la maison blanche. Merci à qui me trouvera ça.

2007-11-02 16:48:21

Pour Alain1 : il semble qu'on soit capable d'induire la maladie chez le singe, cf http://wiki.agoravox.fr/index.php/Remise_en_cause_du_lien_entre_VIH_et_SIDA

2007-11-02 17:52:52

C'est bon, j'ai trouvé:

SIDA, UNE HISTOIRE DE L'AZT http://web.archive.org/web/http://www.artepro.com/programmes/74587/presentation.htm

2007-11-02 20:56:37 - David Krauss

Pourn info, un forum intéressant où ce difficile sujet est débattu :

http://www.sidasante.com/forum/

2005-01-19 18:33:29 - Changement de distribution Linux

Mon ancien système (Fedora Core 2) ayant planté : système figé (sans doute à cause du driver winmodem propriétaire, j'étais en train de surfer avec Mozilla) + fsck échoué, j'en ai profité pour installer une autre distribution sur mon portable (EasyNote E1245) : la Knoppix 3.6 http://web.archive.org/web/20050127052429/http://www.dppresse.com/pl.htm . Tout marche à peu près bien, à part quelques problèmes USB que je n'avais pas avec Fedora:

- que ce soit pour mon adaptateur série ou pour ma clé USB, le port tombe en carafe au bout d'environ 4h d'inactivité. Il faut alors rebooter le système.
- pour fonctionner, mon adaptateur midi nécessite qu'après le boot, je décharge le module du driver par un:

modprobe -r usb_midi

, et que je débranche/rebranche le câble. D'autre part, j'ai dû changer dans le fichier /etc/X11/XF86Config-4

Section "Device"
        Driver      "savage"
par:
        Driver      "vesa"

pour avoir un taux de rafraîchissement correct de l'écran (éliminer le clignotement). Il a fallu également que j'ajoute les paramètres du noyau suivants pour avoir un clavier français et faire marcher Alsa:

lang=fr alsa=via82xx

Sans Alsa, les fichiers sons et la bande sonore des vidéos sont lus à 48kHz au lieu de 44.1kHz (avec respectivement Xmms par exemple et Xine), ce qui est trop aigü d'un demi-ton et qui saute (pour les vidéos). En explorant les possiblités sonores de la machine, je me suis rendu compte avec horreur que le port microphone est mono. Je comptais utiliser l'option "Disable Mic Boost" présente dans le mixer Alsa pour numériser des vieux vinyles, mais j'en suis pour mes frais. Les portables avec un port "Line In" sont extrèmement rares, et je soupçonne que l'industrie du disque n'y est pas pour rien.

changement_de_distribution_linux - informatique - index

2006-09-12 12:35:39 - La litterature influence le monde

Dans _La possibilité d'une île_ (2005) de Michel Houellebecq, on lit page 13:

"La première séquence était prise d'une hauteur. D'immenses bâches de plastique gris recouvraient la plaine ; nous étions au nord d'Almeria. La cueillette des fruits et légumes qui poussaient sous les serres était naguère effectuée par des ouvriers agricoles - le plus souvent d'origine marocaine. Après l'automatisation, ils s'étaient évaporés dans les sierras environnantes. En plus des équipements habituels - centrale électrique alimentant la barrière de protection, relais satellite, capteurs - l'unité Proyecciones XXI,13 disposait d'un générateur de sels minéraux, et de sa propre source d'eau potable. Elle était éloignée des grands axes, et ne figurait sur aucune carte récente - sa construction était postérieure aux derniers relevés. Depuis la suppression du traffic aérien et l'établissement d'un brouillage permanent sur les bandes de transmission satellite, elle était devenue virtuellement impossible à repérer."

Or j'ai reçu récemment (en 2006 donc, un an après la parution) l'invitation suivante via une liste de diffusion:

Ciné-croque : L'ELDORADO DE PLASTIQUE
d'Arlette Girardot et Philippe Baqué
Projection suivie d'un débat et d'un buffet participatif.
En Andalousie, dans la région d'El Ejido, un ancien désert a été recouvert en quelques dizaines d'années par l'une des plus importantes concentrations de cultures sous serres de la planète. Les légumes produits sont exportés massivement dans toute l'Europe. À travers le portrait de quatre habitants de cette mer de plastique, le film aborde les revers de ce miracle économique : le non-sens écologique et l'exploitation à outrance d'une main d'oeuvre immigrée sans droits et subissant un violent racisme.
Mardi 12 septembre à 19h30
Mairie du 11e (Paris), Salle Roussel / Métro Voltaire

la_litterature_influence_le_monde - reflexion - index

1 oct. 2012 - Pourquoi il est important de ne pas avoir d'enfants

Par Richard Stallman

http://stallman.org/articles/children.html

J'ai décidé de ne pas avoir d'enfants. Ma famille était pleine de tension et de colère, et j'ai remarqué que beaucoup d'autres l'étaient aussi. Une telle vie de famille n'était en aucune manière attrayante. Plus âgé, souvent j'ai vu des parents réprimander leurs enfants qui voulaient jouer avec moi, ou seulement près de moi, en supposant que cela me dérangeait - sans attendre de voir si j'y étais opposé. Réprimer ces enfants était devenu une habitude ancrée, automatique. Voir cela me rendait triste pour eux, mais je savais que je serais pareil en tant que parent. Je n'étais pas en mesure de faire face à un bébé qui pleure souvent sans m'énerver et me mettre en colère.

Bien sûr, beaucoup de gens se disent: "C'est ce qui arrive aux autres, mais je suis meilleur qu'eux, je vais faire les choses bien." Évidemment, la plupart d'entre eux se trompent. Je ne croyais pas que je réussirais dans les relations humaines là où la plupart des gens échouent.

La plupart des pères aux Etats-Unis doivent travailler très dur pour gagner de l'argent pour leurs enfants. Je ne voulais pas d'une vie à courir sur un tapis roulant et à faire tout ce que les gens avec de l'argent me disent de faire.

Une fraction importante des pères américains finissent par divorcer, et conséquemment voient rarement les enfants pour lesquels ils dépensent le gros de leur temps à gagner de l'argent. Quelle vie futile! Mais même ceux qui ne sont pas encore divorcés voient peu leurs enfants, étant si occupés à travailler.

Personnellement je suis persuadé d'avoir pris une sage décision en évitant cela. Mais je ne suis pas le seul à en profiter. Ne pas avoir d'enfants est une contribution importante à l'humanité. Ma décision réduit probablement la population de 2050 de 5 à 10 personnes.

La surpopulation est un énorme danger pour la civilisation et l'écosphère. Elle amplifie tout problème écologique causé par l'homme. La croissance démographique a ralenti mais ne s'est pas arrêtée. La population humaine devrait croître de 2 ou 3 milliards d'ici 2050, et il ne sera pas évident de savoir comment trouver de l'eau et de la nourriture pour tous ces gens. La croissance démographique augmente également la difficulté d'infléchir le réchauffement climatique.

Ainsi, la décision d'avoir des enfants est, pour la plupart des gens, la décision la plus importante dans leur vie sur la façon dont ils affectent l'empreinte de l'humanité sur les ressources dans l'avenir.

Cette décision m'a permis d'apporter quelque chose d'autre: lancer GNU et le mouvement du logiciel libre. N'ayant pas de personnes à charge, j'ai pu me consacrer à ce qui me semblait juste plutôt qu'à ce que quelqu'un avec de l'argent voulait que je fasse. Si vous lisez cette page, c'est parce que cette décision m'a permis de faire des contributions à l'humanité que les gens apprécient.

Je vous invite donc à faire comme moi, et à ne pas avoir d'enfants. Je ne veux pas que personne n'ait d'enfants, mais il n'y a pas de risque que cela arrive; étant donné le nombre de personnes que je peux espérer influencer, seul un bien peut en résulter.

Certains ont l'argument absurde que le déclin de la population est le vrai danger. Dans 50 ans, disent-ils, tout le monde aura une vie confortable, de sorte que les gens auront peu d'enfants (comme tend à se produire dans les sociétés développées aujourd'hui), et la population humaine risque de diminuer. Si cela durait pendant des millénaires, l'humanité pourrait disparaître. Est-ce une possibilité réelle?

Tout d'abord, cela ne tient pas compte de la catastrophe épouvantable vers laquelle mènent le réchauffement de la planète et la destruction du monde naturel. D'ici 30 ans, une grande partie de l'humanité aura probablement du mal à obtenir de l'eau ou de la nourriture, sans parler de contraception. Il est peu probable que nous fournirons un bon style de vie européen à la plus grande partie de l'humanité avec la population mondiale actuelle. Il y a donc peu de chance, dans ce monde, que la population diminue parce que tout le monde est à l'aise.

En supposant que nous évitions la catastrophe et éliminions la pauvreté, dans 50 ans nous pourrions atteindre un stade où tout le monde préfère une petite famille. Cependant, 50 ans après cela nous aurons probablement considérablement étendu la durée de la vie humaine. Cela signifie qu'un plus petit nombre de naissances par adulte et par an serait suffisant pour maintenir une population stable. Le danger de la surpopulation pourrait même revenir.

Le premier défi est d'éviter la catastrophe. Ne pas avoir d'enfant aidera, et vous libérera pour faire quelque chose d'autre d'utile.

Copyright 2012 Richard Stallman La reproduction exacte et la redistribution de cette page est permise pourvu que cette notice soit préservée.

stallman_pourquoi_important_pas_avoir_enfants - index

2007-08-21 17:28:52 - Tous les chefs ont tort !

J'ai remis la main sur ce document subversif http://infokiosques.net/IMG/pdf/TousChefsTort02.pdf que je n'arrivais pas à retrouver. J'en fais profiter !

tous_les_chefs_ont_tort - engagement - index

Comments

2007-09-28 16:57:00 - Olivier

Bonjour,

Jai vu le film "ni vieux ni traitre" que tu as mis a disposition sur google video.

il y a un problème, s'il est bien accessible en lecture, impossible de le télécharger contrairement aux autres films de Pierre Carles (ça télécharge un fichier illisible de 5 Mo).

Censure ? ne sachant pas à qui m adresser je préferais tout de même te prévenir

Olivier de Nantes

2007-10-04 16:34:33

Curieux, moi ça me propose un fichier b092e5e6fbb47d4c.avi.mp4 de 308.2 MB, qui a l'air correct.

Le fait est, que le comportement de Google Video est souvent (très) suspect, par exemple dernièrement je me suis aperçu qu'ils coupent la fin des longs métrage : des films de respectivement 40 mn et 1h20 on été coupés à 35 minutes.

Mais en l'occurence pour Ni vieux ni traitres, je ne reproduis pas le problème.

Merci

2007-10-04 16:42:11

Gasp

Si.

Le téléchargement s'est arrêté à 95 Mo. Est-ce un truc de leur part pour éviter des problèmes de bande passante ? C'est un peu nul.

2008-10-17 17:39:00 - Trois "déboulonneurs" antipub condamnés à 100 euros d'amende

DEPECHE AFP 17-10-2008 (14 h 42)

Trois membres du collectif antipublicitaire des "déboulonneurs" ont été condamnés vendredi par le tribunal correctionnel de Paris à 100 euros d'amende chacun pour avoir, à Noël 2006, "barbouillé" des panneaux publicitaires du XXe arrondissement de Paris.

Tandis que pour deux d'entre eux la sanction a été assortie du sursis, le troisième, déjà condamné, devra effectivement payer l'amende. Le parquet avait requis une amende comprise entre 300 et 500 euros.

En revanche, le tribunal n'a pas accordé de dommages et intérêts à l'afficheur Avenir Decaux, partie civile au procès.

Depuis 2005, le collectif des Déboulonneurs organise chaque mois des actions collectives de désobéissance civile, consistant en un barbouillage de panneaux publicitaires, dans une demi-douzaine de villes de France.

Le 23 décembre 2006, les trois prévenus avaient inscrit des slogans antipublicitaires sur des panneaux de l'afficheur Avenir Decaux. Pour l'occasion, l'un d'entre eux s'était alors déguisé en Père Noël.

Vendredi, les magistrats de la 13e chambre ont jugé les trois hommes "coupables de dégradation légère d'un bien par inscription, signe ou dessin".

Selon le tribunal, "ils n'apportent pas la preuve de la certitude et de l'imminence du danger" pour la préservation de l'environnement et de la santé publique.

En outre, relève-t-il, "ils n'apportent pas la preuve qu'ils ont épuisé toutes les autres voies d'action démocratique et légale (conférences de presse, interpellation des politiques, interventions dans les médias)".

Les trois prévenus ayant revendiqué haut et fort leur action lors de l'audience du 5 septembre, le tribunal a jugé qu'il ne pouvait leur accorder une dispense de peine. Il a toutefois prononcé une peine modérée, "compte tenu du caractère sincèrement militant de l'action des prévenus, de l'ancienneté des faits et de leur absence de gravité".

Les "déboulonneurs", qui dénoncent l'affichage géant comme une agression, disent ne pas vouloir "supprimer la publicité" mais "la remettre à sa place". Ils réclament que les panneaux publicitaires soient limités à 50 x 70 cm, comme l'affichage associatif.

trois_deboulonneurs_antipub_condamnes - engagement - index